
lineární programování
podmnožina matematického programování
metoda operačního výzkumu

řešení složitého (většinou ekonomického) problému

plánování výroby
dělení materiálu
tvorba směsí
dopravní úlohy

čokoládovna vyrábí dva výrobky (bonbony a oplatky) a jejím cílem je maximalizovat zisk. každý vyrobený bonbon přinese čokoládovně zisk 1 czk a každý oplatek 10 czk.

rozhodovací proměnné - počet bonbonů a oplatků

3 části
1. účelová funkce - ta hlavní
2. podmínky vlastního omezení
3. podmínky nezápornosti


